\begin{enumerate}[label=NF\arabic* -]

    \item La base de datos debe ser una base de datos de tipo relacional, preferiblemente usando PostgreSQL.
    
    \item El backend debe estar implementado con un lenguaje que pueda ser ejecutado bajo la JVM.
    
    \item Las contraseñas que se almacenen en el sistema deben estar encriptadas mediante una encriptación de tipo SALT.
    
    \item El administrador debe poder ver la ubicación de los dipositivos a través de un mapa implementado con Leaflet y OpenMaps.
    
    \item De un cliente se debe almacenar su código postal, nombre, apellidos y número de documento nacional de identidad.
    
    \item En la web administrativa, un dispositivo SIN cliente asignado debe aparecer en el mapa ubicado en la costa atlántica, con el icono en color amarillo.
    
    \item En la web administrativa, un dispositivo CON cliente asignado debe aparecer en el mapa ubicado en la posición de su localidad, con el icono en color verde.
    
    \item En la web administrativa, todos los dispositivos de una localidad deben aparecer en el mapa agrupados, ocultando sus iconos y mostrando el número de ellos que hay en ese grupo.
    
    \item En la web administrativa, al hacer click en un grupo de dispositivos del mapa, se debe mostrar el icono de cada dispositivo en color verde.
    
    \item En la web administrativa, al hacer click en un icono del mapa, debe salir información sobre el cliente asignado, y un enlace a para ver sus estadísticas.
    
    \item El periodo de filtración de las estadísticas en la web administrativa debe ser de un día específico, o de un mes específico, o de un año específico.
    
    \item Las estadisiticas de acciones de un dispositivo deben ser mostradas en la web administrativa en un diagrama de tipo Doughnut, y las horas de uso en un diagrama de barras.
    
    \item La web administrativa debe tener un panel donde se vean los dispositivos mediante tarjetas, que cambien de color en función de tiempo que lleve el dispositivo sin ser usado.
    
    \item La web administrativa debe permitir filtrar las tarjetas en función de si los dispositivos están asignados, de su última fecha de uso, y de la última fecha de tarea realizada, mostrando cuánto tiempo hace de su último uso.
    
    \item La web administrativa debe permitir asignar tareas a los dispositivos de una manera rápida dando click a una tarjeta, al igual que dar acceso rápido al apartado de estadísticas y configuraciones, y mostrar información del usuario asignado.
    
\end{enumerate}