\begin{enumerate}
    \item Los dispositivos deben ser capaces de identificarse ante el sistema.

    \item El sistema debe permitir obtener un nuevo token de acceso mediante un token de refresco.

    \item El sistema debe ser capaz de registrar nuevos dispositivos.

    \item El sistema debe devolver un par de tokens de autenticación a los dispositivos que se identifiquen.

    \item El dispositivo debe informar al sistema sobre su estado cada un cierto tiempo, que pueda ser configurable, siendo guardado en un fichero de configuración.

    \item El sistema debe poder actualizar remótamente el archivo de configuración tanto de dispositivos particulares, como de dispositivos de una misma localidad, como de todos los dispositivos en conjunto.

    \item El sistema debe poder asignar tareas a un dispositivo, a una localidad, o a todos los dispositivos.

    \item El sistema debe ser capaz de mandar tareas pendientes a realizar a un dispositivo, como puede ser actualizar su archivo de configuración, apagar el dispositivo, o reiniciarlo, cuando el dispositivo informe de que esté conectado.

    \item El dispositivo debe realizar las tareas por fecha de creación.

    \item El dispositivo debe informar al sistema cada vez que proceda a realizar una tarea.

    \item El sistema debe poder marcar tareas de un dispositivo específico como ya realizadas, guardando la fecha de realización.

    \item El sistema debe ser capaz de recibir la información básica sobre una conversación entre el asistente y el usuario, para monitorizar su uso.

    \item El dispositivo debe avisar al sistema sobre conversaciones que haya tenido con el usuario, mandando la información básica que confronte con los hechos.

    \item El sistema tiene que ser capaz devolver información básica sobre una localidad, como el número de teléfono, direcciones de correo, y noticias en función de la ubicación del dispositivo que llame al servicio.
    
    \item Un administrador debe poder iniciar sesión, identificandose a continuación mediante tokens.
    
    \item Un administrador debe ser capaz de ver todos los tipos de tareas disponibles.
    
    \item Un administrador debe poder crear nuevos tipos de tareas.
    
    \item El dispositivo debe tener un protocolo de adicción de nuevas tareas, de manera que al añadir una nueva tarea no haya posibilidad de afectar al resto ya implementadas.
    
    \item Un administrador debe poder asignar tareas a dispositivos especificos, a dispositivos de una localidad específica, o a todos los dispositivos en general.
    
    \item Un administrador debe poder ver las tareas pendientes de un dispositivo específico.
    
    \item Un administrador debe poder cambiar la configuración a dispositivos especificos, a dispositivos de una localidad específica, o a todos los dispositivos en general.
    
    \item Un administrador debe poder obtener una lista de todos los dispositivos, incluyendo estos sus últimos estados, últimas tareas realizadas, tareas pendientes, e información sobre el usuario asignado.
    
    \item Un administrador debe poder ver la actividad ocurrida en un intervalo específico de tiempo de un dispositivo sin asignar.
    
    \item Un administrador no debe poder ver actividad de un usuario que ya no tenga un dispositivo asociado.
    
    \item Un administrador debe poder ver la actividad de un dispositivo asignado ocurrida en un intervalo específico de tiempo cuya fecha mínima sea la fecha en que se estableció la asignación.
    
    \item Un administrador debe poder añadir nuevas localidades al sistema, incluyendo su nombre, coordenadas, y código postal.
    
    \item Un administrador debe poder obtener la lista de localidades almacenadas en el sistema, teniendo cada localidad información sobre los dispositivos asignados a clientes.
    
    \item Un administrador debe poder añadir nuevos clientes, que representarán a los poseedores del dispositivo. 
    
    \item Un administrador debe poder obtener la lista de clientes.
    
    \item Un administrador debe poder asignar un dispositivo a un cliente específico.
    
    \item Un administrador debe poder desasignar un cliente de un dispositivo.
    
    \item Un administrador debe ser capaz de poder ver cuales son las acciones que más se le han solicitado a un dispositivo, y las estadísticas de a qué horas ha sido más veces consultado.

\end{enumerate}

